# プログラミング入門_00

[TOC]

## 成果品の例

### 1点相関解析 (テレコネクションの同定)

<img src="FIG_PROGRAM/PROGRAM_FIG00.01.png" alt="PROGRAM_FIG00.01" style="zoom:50%;" />

1958-2005年冬季 (12月～2月)の500hPa面高度の黒丸の点 (20N, 160W)と各地点の一点相関の図. 

熱帯太平洋から北米大陸を横断する波列 (PNAパターン)の存在が示唆される。



## 情報源

下記の教材，資料を参照すると，丁寧な説明が記載されていることが多い

- ザ・フォートラン95 (研究室の書架)
- https://www.youtube.com/@fortran6169

- https://www.ss.cc.tohoku.ac.jp/sscc/wp-content/uploads/pdf/Fortran入門解説書2021.pdf
- http://www.research.kobe-u.ac.jp/csi-viz/members/kageyama/lectures/H22_FY2010_former/ComputationalScience/2_1_f95a.html
- https://amanotk.github.io/fortran-resume-public/
- https://www.nag-j.co.jp/fortran/index.html
- https://sites.google.com/site/fcfortran/
- http://www.hysk.sakura.ne.jp/Linux_tips/how2use_F90
- http://www.jspf.or.jp/Journal/PDF_JSPF/jspf2005_05/jspf2005_05-398.pdf
- https://qiita.com/tags/fortran
- http://site.hpfpc.org/home/seminar/20161125fortran



## 本資料で使用している計算機環境

### Linuxのバージョン
```
$ cat /proc/cpuinfo|grep processor | tail -1; cat /proc/cpuinfo|grep "model name" |tail -1; cat /proc/meminfo|head -1; lsb_release -a |grep Description
```
processor       : 7
model name      : Intel(R) Xeon(R) W-2123 CPU @ 3.60GHz
MemTotal:       32445036 kB
Description:    CentOS Linux release 7.9.2009 (Core)



### Fortranコンパイラ

```
$ ifort -V
Intel(R) Fortran Intel(R) 64 Compiler Classic for applications running on Intel(R) 64, Version 2021.5.0 Build 20211109_000000
Copyright (C) 1985-2021 Intel Corporation.  All rights reserved.
```



